<!--
version:  0.0.1

language: de

@style
input {
    text-align: center;
}

.flex-container {
    display: flex;
    flex-wrap: wrap;
    align-items: stretch;
    gap: 20px;
}

.flex-child {
    flex: 1;
    min-width: 350px;
    margin-right: 20px;
}

@media (max-width: 400px) {
    .flex-child {
        flex: 100%;
        margin-right: 0;
    }
}
@end

formula: \carry   \textcolor{red}{\scriptsize #1}
formula: \digit   \rlap{\carry{#1}}\phantom{#2}#2
formula: \permil  \text{‰}

import: https://raw.githubusercontent.com/liaTemplates/algebrite/master/README.md
import: https://raw.githubusercontent.com/LiaTemplates/Tikz-Jax/main/README.md
import: https://raw.githubusercontent.com/LiaTemplates/mermaid_template/0.1.4/README.md

script: https://cdn.jsdelivr.net/gh/LiaTemplates/Tikz-Jax@main/dist/index.js


tags: Wochenaufgabe, Mathematik, Klasse 8

comment: Dies sind die Wochenaufgaben 7 für die 8. Klasse. 

author: Martin Lommatzsch

-->





# Wochenaufgaben 7 für die 8. Klasse zum Selbstlernen

> Hier findest du die Wochenaufgaben für die 7. Woche. Damit kannst du bereits gelerntes Wissen wiederholen und den aktuellen Unterrichtsstoff üben. Am besten nimmst du dir ein Blatt Papier und rechnest die Aufgaben Schritt für Schritt durch. Danach trägst du deine Lösungen ein und bekommst eine Musterlösung zum Vergleichen. Wenn du dich ein paar Mal vertan hast, kannst du dir bei manchen Aufgaben auch die komplette Lösung anzeigen lassen. Versuch aber bitte, ohne Taschenrechner oder andere Hilfsmittel zu arbeiten – sonst betrügst du dich nur selbst. Du kannst die Aufgaben auch auf deinem Handy, Tablet oder Laptop öffnen und jederzeit neu starten. Viel Erfolg – und wenn du Fragen oder Ideen hast, melde dich einfach bei mir!

- Martin Lommatzsch





## Aufgabe 1: Verfahrensbestimmung zum Lösen von Gleichungssystemen


**Gib** das verwendete Lösungsverfahren **an**.





__$a)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I.& \qquad 2x + y = 11 \\
II.& \qquad 3x - y = 4 \\ \hline
I.+II.& \qquad (2x+3x) + (y-y) = 11+4 \\
& \qquad 5x = 15 \quad \left| :5 \right. \\
& \qquad x = 3 \\
x \cap I.& \qquad 2\cdot 3 + y = 11 \\
& \qquad 6 + y = 11 \quad \left| -6 \right. \\
& \qquad y = 5
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[Einsetzungsverfahren|Gleichsetzungsverfahren|(Additionsverfahren)]]


__$b)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I.& \qquad 3x + 2y = 16 \\  
II.& \qquad x - y = 2  \\  \hline
II. &\qquad x - y = 2 \quad \left| -x \right. \\
&\qquad -y = 2 - x \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
&\qquad y = x - 2 \\ \hline
I. \cap II. &\qquad 3x + 2(x-2) = 16 \\
&\qquad 3x + 2x - 4 = 16 \\
&\qquad 5x - 4 = 16 \quad \left| +4 \right. \\
&\qquad 5x = 20 \quad \left| :5 \right. \\
&\qquad x = 4 \\
x \cap II. &\qquad y = 4 - 2 = 2
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[(Einsetzungsverfahren)|Gleichsetzungsverfahren|Additionsverfahren]]


__$c)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I.& \qquad 4x - y = 10 \\  
II.& \qquad 2x + 3y = 12  \\  \hline
I. &\qquad 4x - y = 10 \quad \left| -4x \right. \\
&\qquad -y = 10 - 4x \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
&\qquad y = 4x - 10 \\ \hline
I. \cap II. &\qquad 2x + 3(4x - 10) = 12 \\
&\qquad 2x + 12x - 30 = 12 \\
&\qquad 14x - 30 = 12 \quad \left| +30 \right. \\
&\qquad 14x = 42 \quad \left| :14 \right. \\
&\qquad x = 3 \\
x \cap I. &\qquad 4\cdot 3 - y = 10 \\
&\qquad 12 - y = 10 \quad \left| -12 \right. \\
&\qquad -y = -2 \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
&\qquad y = 2
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[(Einsetzungsverfahren)|Gleichsetzungsverfahren|Additionsverfahren]]


__$d)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I. &\qquad 2x + y = 11 \quad \left| -2x \right. \\
II. &\qquad x + 2y = 13 \quad \left| -x \right. \\ \hline
I. &\qquad y = 11 - 2x \\
II. &\qquad 2y = 13 - x \quad \left| :2 \right. \\
II. &\qquad y = \dfrac{13 - x}{2} \\[4pt]
I. \cap II. &\qquad 11 - 2x = \dfrac{13 - x}{2} \\
&\qquad 2(11 - 2x) = 13 - x \\
&\qquad 22 - 4x = 13 - x \quad \left| -13 \right. \\
&\qquad 9 - 4x = -x \quad \left| +4x \right. \\
&\qquad 9 = 3x \quad \left| :3 \right. \\
&\qquad x = 3 \\
x \cap I. &\qquad 2\cdot 3 + y = 11 \\
&\qquad 6 + y = 11 \quad \left| -6 \right. \\
&\qquad y = 5
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[Einsetzungsverfahren|(Gleichsetzungsverfahren)|Additionsverfahren]]


__$e)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I.& \qquad 4x + 2y = 20 \\  
II.& \qquad 3x + y = 11  \\ \hline
II.& \qquad 3x + y = 11 \quad \left|\cdot 2 \right. \\
& \qquad 6x + 2y = 22 \\ 
I.& \qquad 4x + 2y = 20 \\ \hline
(II.-I.)& \qquad (6x-4x) + (2y-2y) = 22-20 \\
& \qquad 2x = 2 \quad \left| :2 \right. \\
& \qquad x = 1 \\
x \cap II.& \qquad 3\cdot 1 + y = 11 \\
& \qquad 3 + y = 11 \quad \left| -3 \right. \\
& \qquad y = 8
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[Einsetzungsverfahren|Gleichsetzungsverfahren|(Additionsverfahren)]]


__$f)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I. &\qquad 3x - y = 2 \quad \left| -3x \right. \\
II.&\qquad x + 2y = 17 \quad \left| -x \right. \\ \hline
I. &\qquad -y = 2 - 3x \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
I. &\qquad y = 3x - 2 \\
II.&\qquad 2y = 17 - x \quad \left| :2 \right. \\
II.&\qquad y = \dfrac{17 - x}{2} \\ 
I. \cap II. &\qquad 3x - 2 = \dfrac{17 - x}{2} \\
&\qquad 2(3x - 2) = 17 - x \\
&\qquad 6x - 4 = 17 - x \quad \left| +x \right. \\
&\qquad 7x - 4 = 17 \quad \left| +4 \right. \\
&\qquad 7x = 21 \quad \left| :7 \right. \\
&\qquad x = 3 \\
x \cap I. &\qquad 3\cdot 3 - y = 2 \\
&\qquad 9 - y = 2 \quad \left| -9 \right. \\
&\qquad -y = -7 \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
&\qquad y = 7
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="2"-->
[[Einsetzungsverfahren|(Gleichsetzungsverfahren)|Additionsverfahren]]



Falls du Probleme mit diesen Aufgaben haben solltest, dann schau dir ruhig nochmal die vollständige Erklärung des gesamten Themas an: [Zur Erklärung](https://liascript.github.io/course/?https://raw.githubusercontent.com/MINT-the-GAP/Aufgabensammlung/refs/heads/main/Repetitorium/01_14_01_Gleichungssyteme.md)




## Aufgabe 2: Lückentext zum Lösen von Gleichungssystemen


**Fülle** alle Lücken des Lückentextes **aus**, der die präsentierte Musterlösung zum gegebenen Gleichungssystem beschreibt.



__$a)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I. &\qquad 5x + y = 22 \quad \left| -5x \right. \\
II.&\qquad 2x - y = -1 \quad \left| -2x \right. \\ \hline
I. &\qquad y = 22 - 5x \\
II.&\qquad -y = -1 - 2x \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
II.&\qquad y = 2x + 1 \\[4pt]
I. \cap II. &\qquad 22 - 5x = 2x + 1 \\
&\qquad 22 - 1 = 2x + 5x \\
&\qquad 21 = 7x \quad \left| :7 \right. \\
&\qquad x = 3 \\
x \cap I. &\qquad 5\cdot 3 + y = 22 \\
&\qquad 15 + y = 22 \quad \left| -15 \right. \\
&\qquad y = 7
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="5" data-show-partial-solution -->
Zur Lösung des [[   Gleichungssystems   ]] wird das [[   Gleichsetzungsverfahren   ]] angewendet.
Zunächst wird die [[   erste   ]] Gleichung nach $y$ aufgelöst und es ergibt sich $y = 22 - 5x$.
Anschließend wird die [[   zweite   ]] Gleichung nach $y$ umgeformt, sodass $y = 2x + 1$ resultiert.
Die beiden Terme für [[   y   ]] werden [[   gleichgesetzt   ]], wodurch $22 - 5x = 2x + 1$ entsteht.
Nach dem [[  Zusammenfassen  ]] folgt $21 = 7x$.
Durch Division mit [[   7   ]] ergibt sich $x = 3$.
Der Wert für $x$ wird in die [[   erste   ]] Gleichung [[   eingesetzt  ]], sodass $y = 7$ bestimmt wird.




__$b)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I.& \qquad 5x + y = 26 \\  
II.& \qquad 2x + 3y = 26   \\ \hline
I. &\qquad 5x + y = 26 \quad \left| -5x \right. \\
&\qquad y = 26 - 5x \\ \hline
I. \cap II. &\qquad 2x + 3(26 - 5x) = 26 \\
&\qquad 2x + 78 - 15x = 26 \\
&\qquad -13x + 78 = 26 \quad \left| -78 \right. \\
&\qquad -13x = -52 \quad \left| :(-13) \right. \\
&\qquad x = 4 \\
x \cap I. &\qquad 5\cdot 4 + y = 26 \\
&\qquad 20 + y = 26 \quad \left| -20 \right. \\
&\qquad y = 6
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="5" data-show-partial-solution -->
Zur Lösung des [[   Gleichungssystems   ]] wird das [[   Einsetzungsverfahren   ]] angewendet.
Zuerst wird die [[   erste   ]] Gleichung nach $y$ umgestellt, sodass $y = 26 - 5x$ entsteht.
Dieser Ausdruck wird in die zweite [[  Gleichung  ]] eingesetzt, wodurch $2x + 3(26 - 5x) = 26$ gebildet wird.
Nach dem [[   Ausmultiplizieren   ]] der Klammer ergibt sich $2x + 78 - 15x = 26$.
Dies lässt sich zu $-13x + 78 = 26$ [[   zusammenfassen   ]].
Durch [[  Subtraktion  ]] von [[ 78 ]] auf beiden Seiten folgt $-13x = -52$.
Durch Division mit [[  -13  ]] wird $x = 4$ erhalten.
Der Wert für $x$ wird in die [[   erste  ]] Gleichung [[   eingesetzt   ]], sodass schließlich $y = 6$ bestimmt wird.




__$c)\;\;$__ 
$$
\begin{align*}
I. &\qquad 2x + 3y = 23 \\
II. &\qquad 4x - y = 11 \\ \hline
II. &\qquad 4x - y = 11 \quad \left| \cdot 3 \right. \\
II.\cdot 3 &\qquad 12x - 3y = 33 \\
I. &\qquad 2x + 3y = 23 \\ \hline
(II.\cdot 3) + I.\, &\qquad (12x+2x) + (-3y+3y) = 33 + 23 \\
&\qquad 14x = 56 \quad \left| :14 \right. \\
&\qquad x = 4 \\
x \cap II.\, &\qquad 4\cdot 4 - y = 11 \\
&\qquad 16 - y = 11 \quad \left| -16 \right. \\
&\qquad -y = -5 \quad \left| \cdot(-1) \right. \\
&\qquad y = 5
\end{align*}
$$

<!-- data-solution-button="5" data-show-partial-solution -->
Zur Lösung des [[   Gleichungssystems   ]] wird das [[   Additionsverfahren   ]] angewendet.
Zuerst wird die zweite Gleichung mit [[  3  ]] [[  multipliziert  ]], sodass $12x - 3y = 33$ entsteht.
Nun wird diese Gleichung mit der ersten [[  addiert  ]]. Dabei fallen die Teile mit $y$ weg und es bleibt $14x = 56$.
Durch [[  Division  ]] mit [[  14  ]] ergibt sich $x = 4$.
Der erhaltene Wert wird in die zweite [[  Gleichung  ]] [[   eingesetzt   ]], woraus $16 - y = 11$ folgt.
Durch [[  Subtraktion  ]] von [[  16  ]] auf beiden Seiten ergibt sich $-y = -5$.
Durch [[  Multiplikation  ]] mit [[  -1  ]] wird schließlich $y = 5$ bestimmt.




Falls du Probleme mit diesen Aufgaben haben solltest, dann schau dir ruhig nochmal die vollständige Erklärung des gesamten Themas an: [Zur Erklärung](https://liascript.github.io/course/?https://raw.githubusercontent.com/MINT-the-GAP/Aufgabensammlung/refs/heads/main/Repetitorium/01_14_01_Gleichungssyteme.md)


## Aufgabe 3: Brüche nach Größe sortieren



**Sortiere** die Brüche nach ihrer Größe.



<!-- data-solution-button="5" 
data-randomize="true" -->
__$a)\;\;$__
[->[($\dfrac{4}{3 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{11}{8}$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{9}{5 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{13}{6 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{23}{8 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{13}{4 }$)]]



<!-- data-solution-button="5" 
data-randomize="true" -->
__$b)\;\;$__
[->[($\dfrac{3}{10 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{3}{4 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{6}{7 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{6}{5 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{5}{3 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{17}{9 }$)]]



<!-- data-solution-button="5" 
data-randomize="true" -->
__$c)\;\;$__
[->[($\dfrac{2}{9 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{3}{11}$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{2}{7 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{3}{5 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{2}{3 }$)]] $<$ 
[->[($\dfrac{5}{6 }$)]]









Falls du Probleme mit diesen Aufgaben haben solltest, dann schau dir ruhig nochmal die vollständige Erklärung des gesamten Themas an: [Zur Erklärung](https://liascript.github.io/course/?https://raw.githubusercontent.com/MINT-the-GAP/Aufgabensammlung/refs/heads/main/Repetitorium/01_04_01_Bruchrechnung.md)


## Aufgabe 4: Subtraktion von negativen Dezimalzahlen

<!-- 0096 -->


**Gib** den Wert des Terms in Dezimalzahlen **an**.

<section class="flex-container">

<div class="flex-child">

__$a)\;\;$__ $ -8,5-(-6,25) =$ [[  -2,25  ]]

</div> 
<div class="flex-child">

__$b)\;\;$__ $ 3,6-(-1,1) =$ [[  4,7  ]]

</div> 
<div class="flex-child">

__$c)\;\;$__ $ 1,25-(-3,67) =$ [[  4,92  ]]

</div> 
<div class="flex-child">

__$d)\;\;$__ $ -6,4-(-0,25) =$ [[  -6,15  ]]

</div> 
<div class="flex-child">

__$e)\;\;$__ $ -2,3-(-5,4) =$ [[  3,1  ]]

</div> 
<div class="flex-child">

__$f)\;\;$__ $ -4,75-(-2,17) =$ [[  -2,58  ]]

</div> 
</section>





Falls du Probleme mit diesen Aufgaben haben solltest, dann schau dir ruhig nochmal die vollständige Erklärung des gesamten Themas an: [Zur Erklärung](https://liascript.github.io/course/?https://raw.githubusercontent.com/MINT-the-GAP/Aufgabensammlung/refs/heads/main/Repetitorium/01_10_01_negativeZahlen.md)



## Aufgabe 5: Äquivalenzumformung

<!-- 0021 -->


**Berechne** den Lösungswert für die Unbekannte.



<section class="flex-container">
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$a)\;\;$__ $ \; 7x + \dfrac{1}{2} = 3x - \dfrac{7}{2} \;$ \
$x$ = [[  -1  ]]
@Algebrite.check(-1)
************
$$
\begin{align*}
7x + \dfrac{1}{2} &= 3x - \dfrac{7}{2} \quad \left| -3x \right. \\
4x + \dfrac{1}{2} &= -\dfrac{7}{2} \quad \left| -\dfrac{1}{2} \right. \\
4x &= -\dfrac{8}{2} \\
4x &= -4 \quad \left| :4 \right. \\
x &= -1
\end{align*}
$$
************
</div>
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$b)\;\;$__ $ \; 2x - \dfrac{7}{3} = \dfrac{1}{3}x + 5 \;$ \
$x$ = [[  22/5  ]]
@Algebrite.check(22/5)
************
$$
\begin{align*}
2x - \dfrac{7}{3} &= \dfrac{1}{3}x + 5 \quad \left| -\dfrac{1}{3}x \right. \\
\dfrac{5}{3}x - \dfrac{7}{3} &= 5 \quad \left| +\dfrac{7}{3} \right. \\
\dfrac{5}{3}x &= \dfrac{15}{3} + \dfrac{7}{3} \\
\dfrac{5}{3}x &= \dfrac{22}{3} \quad \left| :\dfrac{5}{3} \right. \\
x &= \dfrac{22}{5}
\end{align*}
$$
************
</div>
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$c)\;\;$__ $ \; \dfrac{3}{2}x + 4 = \dfrac{5}{4}x - 2 \;$ \
$x$ = [[  -24  ]]
@Algebrite.check(-24)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{3}{2}x + 4 &= \dfrac{5}{4}x - 2 \\
\dfrac{6}{4}x + 4 &= \dfrac{5}{4}x - 2 \quad \left| -\dfrac{5}{4}x \right. \\
\dfrac{1}{4}x + 4 &= -2 \quad \left| -4 \right. \\
\dfrac{1}{4}x &= -6 \quad \left| :\dfrac{1}{4} \right. \\
x &= -24
\end{align*}
$$
************
</div>
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$d)\;\;$__ $ 2(x-3) = \dfrac{1}{2}x - 1 $ \
$x$ = [[  10/3  ]]
@Algebrite.check(10/3)
************
$$
\begin{align*}
2(x-3) &= \dfrac{1}{2}x - 1  \\
2x - 3\cdot 2 &= \dfrac{1}{2}x - 1 \\
2x - 6 &= \dfrac{1}{2}x - 1 \quad \left| -\dfrac{1}{2}x \right. \\
\dfrac{3}{2}x - 6 &= -1 \quad \left| +6 \right. \\
\dfrac{3}{2}x &= 5 \quad \left| :\dfrac{3}{2} \right. \\
x &= \dfrac{10}{3}
\end{align*}
$$
************
</div>
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$e)\;\;$__ $ 3(x+2) - \dfrac{5}{2} = 2x $ \
$x$ = [[  -7/2  ]]
@Algebrite.check(-7/2)
************
$$
\begin{align*}
 3(x+2) - \dfrac{5}{2} &= 2x  \\
3x + 6 - \dfrac{5}{2} &= 2x \\
3x + \dfrac{12}{2} - \dfrac{5}{2} &= 2x \\
3x + \dfrac{7}{2} &= 2x \quad \left| -2x \right. \\
x + \dfrac{7}{2} &= 0 \quad \left| -\dfrac{7}{2} \right. \\
x &= -\dfrac{7}{2}
\end{align*}
$$
************
</div>
<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="10" -->
__$f)\;\;$__ $  \dfrac{3}{4}(2x-1) = x + \dfrac{1}{2} $ \
$x$ = [[  5/2  ]]
@Algebrite.check(5/2)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{3}{4}(2x-1) &= x + \dfrac{1}{2} \\
\dfrac{3}{2}x - \dfrac{3}{4} &= x + \dfrac{1}{2} \quad \left| -x \right. \\
\dfrac{1}{2}x - \dfrac{3}{4} &= \dfrac{1}{2} \quad \left| +\dfrac{3}{4} \right. \\
\dfrac{1}{2}x &= \dfrac{5}{4} \quad \left| :\dfrac{1}{2} \right. \\
x &= \dfrac{5}{2}
\end{align*}
$$
************
</div>
</section>




Falls du Probleme mit diesen Aufgaben haben solltest, dann schau dir ruhig nochmal die vollständige Erklärung des gesamten Themas an: [Zur Erklärung](https://liascript.github.io/course/?https://raw.githubusercontent.com/MINT-the-GAP/Aufgabensammlung/refs/heads/main/Repetitorium/01_12_01_Aequivalenzumformung.md)



# Aufgabe 6: Bruchrechnung - Doppelbrüche




<section class="flex-container">

<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$a)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{3}{4} + \dfrac{1}{6} \right) }{ \left( \dfrac{5}{8} - \dfrac{1}{4} \right) } = $ [[  22/9  ]]
@Algebrite.check(22/9)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{3}{4} + \dfrac{1}{6} \right) }{ \left( \dfrac{5}{8} - \dfrac{1}{4} \right) }
&= \dfrac{ \left( \dfrac{9}{12} + \dfrac{2}{12} \right) }{ \left( \dfrac{5}{8} - \dfrac{2}{8} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{11}{12} }{ \dfrac{3}{8} }
= \dfrac{11}{12} : \dfrac{3}{8}
= \dfrac{11}{12} \cdot \dfrac{8}{3} \\
&= \dfrac{88}{36}
= \dfrac{22}{9}
\end{align*}
$$
************
</div>


<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$b)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{5}{6} - \dfrac{1}{3} \right) }{ \left( \dfrac{2}{5} + \dfrac{1}{10} \right) } = $ [[  1  ]]
@Algebrite.check(1)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{5}{6} - \dfrac{1}{3} \right) }{ \left( \dfrac{2}{5} + \dfrac{1}{10} \right) }
&= \dfrac{ \left( \dfrac{5}{6} - \dfrac{2}{6} \right) }{ \left( \dfrac{4}{10} + \dfrac{1}{10} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{3}{6} }{ \dfrac{5}{10} }
= \dfrac{ \dfrac{1}{2} }{ \dfrac{1}{2} }
= 1
\end{align*}
$$
************
</div>


<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$c)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{3}{5} \cdot \dfrac{10}{9} \right) }{ \left( \dfrac{7}{12} : \dfrac{7}{18} \right) } = $ [[  4/9  ]]
@Algebrite.check(4/9)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{3}{5} \cdot \dfrac{10}{9} \right) }{ \left( \dfrac{7}{12} : \dfrac{7}{18} \right) }
&= \dfrac{ \dfrac{30}{45} }{ \left( \dfrac{7}{12} \cdot \dfrac{18}{7} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{2}{3} }{ \dfrac{18}{12} }
= \dfrac{ \dfrac{2}{3} }{ \dfrac{3}{2} }
= \dfrac{2}{3} \cdot \dfrac{2}{3}
= \dfrac{4}{9}
\end{align*}
$$
************
</div>


<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$d)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{4}{7} + \dfrac{5}{14} \right) }{ \left( \dfrac{3}{5} + \dfrac{1}{10} \right) } = $ [[  65/49  ]]
@Algebrite.check(65/49)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{4}{7} + \dfrac{5}{14} \right) }{ \left( \dfrac{3}{5} + \dfrac{1}{10} \right) }
&= \dfrac{ \left( \dfrac{8}{14} + \dfrac{5}{14} \right) }{ \left( \dfrac{6}{10} + \dfrac{1}{10} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{13}{14} }{ \dfrac{7}{10} }
= \dfrac{13}{14} : \dfrac{7}{10}
= \dfrac{13}{14} \cdot \dfrac{10}{7} \\
&= \dfrac{130}{98}
= \dfrac{65}{49}
\end{align*}
$$
************
</div>


<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$e)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{9}{8} - \dfrac{1}{16} \right) }{ \left( \dfrac{3}{4} + \dfrac{1}{6} \right) } = $ [[  51/44  ]]
@Algebrite.check(51/44)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{9}{8} - \dfrac{1}{16} \right) }{ \left( \dfrac{3}{4} + \dfrac{1}{6} \right) }
&= \dfrac{ \left( \dfrac{18}{16} - \dfrac{1}{16} \right) }{ \left( \dfrac{9}{12} + \dfrac{2}{12} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{17}{16} }{ \dfrac{11}{12} }
= \dfrac{17}{16} : \dfrac{11}{12}
= \dfrac{17}{16} \cdot \dfrac{12}{11} \\
&= \dfrac{204}{176}
= \dfrac{51}{44}
\end{align*}
$$
************
</div>


<div class="flex-child">

<!-- data-solution-button="5"-->
__$f)\;\;$__ 
$ \dfrac{ \left( \dfrac{2}{3} : \dfrac{5}{9} \right) }{ \left( \dfrac{7}{10} - \dfrac{1}{5} \right) } = $ [[  12/5  ]]
@Algebrite.check(12/5)
************
$$
\begin{align*}
\dfrac{ \left( \dfrac{2}{3} : \dfrac{5}{9} \right) }{ \left( \dfrac{7}{10} - \dfrac{1}{5} \right) }
&= \dfrac{ \left( \dfrac{2}{3} \cdot \dfrac{9}{5} \right) }{ \left( \dfrac{7}{10} - \dfrac{2}{10} \right) } \\
&= \dfrac{ \dfrac{18}{15} }{ \dfrac{5}{10} }
= \dfrac{ \dfrac{6}{5} }{ \dfrac{1}{2} }
= \dfrac{6}{5} \cdot 2
= \dfrac{12}{5}
\end{align*}
$$
************
</div>

</section>


